

 "Budem ti chválorečiť, lebo som obdivuhodne vytvorený,  spôsobom, ktorý vzbudzuje bázeň. Tvoje diela sú obdivuhodné,  ako to moja duša veľmi dobre vie." - Žalm 139:14. 
 Aj keď v čase kráľa Dávida veda nebola tak rozvinutá ako dnes, predsa len dôsledný pozorovateľ, rozjímaním a cenením si života, si mohol všimnúť krásu a zložitosť ľudského tela. Lenže dnešný profesor* ide ešte ďalej. I keď v princípu je tiež zástancom evolučnej teórie, vo svojich knihách sa až veľmi často priznáva tomu, že evolučná teória nie je schopná vysvetliť narastajúce poznatky vedy. Keď i napríklad rozmýšľal nad schopnosťou ľudského mozgu vysporiadať sa s abstraktnou vlastnosťou matematiky, poznamenal, medzi iným tak: ´Matematika nie je niečo, čo nájdeme len tak hodené na zadnom dvore. Vytvára ju ľudská myseľ. Ale keď sa opýtame, kde funguje matematika najlepšie, tak za dozvieme, že je to v oblastiach časticovej fyziky a v astrofyzike - to znamená v oblastiach základných výskumov, a ktoré sú i veľmi, ale veľmi vzdialené každodenným záležitostiam života! Vidím v tom i náznak, že vedomie, tak isto ako naša schopnosť zaoberať sa matematikou nie sú náhodné a žiadny triviálny detail, ani žiadnym nevýznamným vedľajším produktom evolúcie´ (Kniha Are we Alone?). Apoštol Pavol len jednoduchými ale inšpirovanými slovami píše: 
 "Jeho (Božie) neviditeľné vlatnosti vidno zreteľne od  stvorenia sveta, lebo ich možno vnímať z vytvorených vecí,  dokonca jeho večnú moc a Božstvo." - Rímanom 1:20. 
 Čím viac vedci skúmajú prírodu a život samotný, tým viac a väčší počet poctivých intelektuálov z ich radov uznáva nutnosť existencie Boha. 
 *http://cosmos.asu.edu/ 

